{
    "question": "2,3-dimetilsiklopentana sama 3-etil-2-metilbutena itu bisa dibuat dibuat struktur ga sih?kalau bisa gimana strukturnya?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "udah ane buatkan gan,<br>silahkan di download, seadanya :)<br>",
            "attachments": [
                "answer-attachments/23-dimetilsiklopentana-sama-3-etil-2-metilbutena-itu-bisa-dibuat-718-1.docx"
            ]
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-dampak-positif-dan-negatif-penggunaan-hidrokarbon-dalam-113",
            "question": "Jelaskan dampak positif dan negatif penggunaan HIDROKARBON dalam kehidupan sehari hari!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dampak positif : pembuatan papan<br>dampak negatif : asap kendaraan bermotor",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-rumus-lewis-sif4-f-berikan-penjelasan-dan-gambar-190",
            "question": "Tentukan rumus lewis SiF4 + F- ? berikan penjelasan dan gambar\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Silikon memiliki 4 elektron valensi Fluor memiliki 7 electons masing-masing.  SiF4 memiliki 4 ikatan tunggal.  Silicon menyumbangkan satu elektron untuk setiap ikatan dan fluor kontribusi satu elektron.  Masing-masing fluor memiliki tiga pasang elektron mandiri yang tersisa.  Jika saya bisa menyisipkan gambar saya akan tetapi ini adalah yang terbaik yang saya bisa lakukan untuk ilustrasi sebuah <br>  .. <br>  : F: <br>  ..  ..  .. <br>  : F: Si: F: <br>  ..  ..  .. <br>  : F: <br>  .. <br><br>  bentuknya tetrahedral dengan 109,5 derajat terpisah<span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mohon-bantuannya-1untuk-menaikkan-titik-didih-250-ml-air-menjad-929",
            "question": "Mohon bantuannya.    1.untuk menaikkan titik didih 250 ml air menjadi 100,1'C pd \r\n tekanan 1 atm (Kb=0,50), maka jumlah gula (Mr=342) yg hrs dilarutkan?\r\n2. Besarnya pH dlm larutan Ba(OH)\u2082 dgn kosentrasi 0.005 M adalah?\r\n3. pH larutan CH3COONa 0.1 M jika Ka CH3COOH=10\u207b\u2075 adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2. 1 x 0,005m = 0,005.<br>pH= -log [OH-]<br>= - log 5.10^-3<br>= 3 log 5<br><br>3. kax m = akar 10^-5 x 1.10^-1<br>=akar 1.10^-6<br>=1.10^-3<br>pH= - log [H+]<br>= - log 1.10^-3<br>= 3 log 1<br>=3<br><br>semoga benar..<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "logam-apa-yang-paling-kuat-431",
            "question": "Logam apa yang paling kuat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tungsten, Osmium, dan Titanum",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.osmium<br>2.titanium<br>3.tungsten<br>4.adamantium<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-larutan-basa-kuat-koh-sebanyak-100-ml-memiliki-ph-12-dal-141",
            "question": "suatu larutan basa kuat KOH sebanyak 100 ml memiliki ph = 12. dalam larutan tersebut terlarut KH (Ar K = 39 , O = 16 , H = 1)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "prolog :<br>konsenp pH adalah konsep kekuatan asam di dalam air. pH adalah power of Hydrogen yang hanya boleh dicek pada keadaan air. maka sudah dapat dipastikan, senyawa yang pekat tidak memiliki konsep pH.<br><br>pH 12 adalah pH basa. maka pasti memiliki nilai pOH<br>nilai pOH = 14 - pH<br>pOH = 14-12 = 2<br>pOH = -log [OH-]<br>maka nilai OH-\u00a0 adalah 10^-2 mol/L<br>jika yang tersedia hanyalah 100 ml atau 0,1 L, maka jumlah mol yang terlarut adalah 10^-3 mol.<br>jika dikonversikan ke gram, maka nilainya 10^-3 x Mr KOH(56) = 0,056 gram<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jika-gas-elpiji-diasumsikan-hanya-mengandung-gas-c3h8-tuliska-186",
            "question": "1. Jika gas elpiji diasumsikan hanya mengandung gas C3H8, tuliskan persamaan reaksi pembakaran dan tentukan volume gas oksigen yang diperlukan untuk membakar 10 liter gas elpiji ( diukur pada suhu dan tekanan sama )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C\u2083H\u2088 \u00a0 + \u00a0\u00a0 5O\u2082 \u00a0\u00a0 = 3 \u00a0CO\u2082 + 4H\u2082O<br>0,446 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02,23<br><br>V= mol x 22,4<br>mol C\u2083H\u2088= 10\u00a0/\u00a022,4 = 0,446 mol<br><br>mol O\u2082 = 5 / 1 x 0,446 = 2,23<br>V O\u2082 = mol x 22,4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2,23 x 22,4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 49,952 L<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 50 L<br><br>maaf kalau salah ^^<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-elektrolit-berdasarkan-ikatannya-658",
            "question": "Jenis elektrolit berdasarkan ikatannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elektrolit kuat,elektrolit lemah,non elektrolit , koreksi kalau salah ya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-asam-dan-basa-611",
            "question": "Apa itu asam dan basa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aam adlah zat yang dalam air melepaskan ion H+, sedangkan basa adalah zat yang dalam air melepaskan ion H-<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "&gt; Asam adalah larutan yang berasa masam, bersifat korosif dan dapat memerahkan kertas lakmus<br><br>&gt;Basa adalah larutan yang berasa pahit, bersifat\u00a0licin/alkalis dan membirukankertas lakmus<br><br>Semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terdapat-4-struktur-dengan-rumus-molekul-c4h9cl-satu-diantaranya-504",
            "question": "Terdapat 4 struktur dengan rumus    molekul C4H9Cl, satu diantaranya memiliki bentuk yang optis aktif.\r\n\u00a0a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nTanpa menuliskan struktur C4H9Cl yang optis\r\n aktif, tentukan 3 struktur isomer yang lainya.\r\n\r\n\r\nb.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nJika anda mampu menggambarkan struktur molekul\r\n yang optis aktif diantara 3 struktur yang mungkin, gambarkan senyawa optis\r\n aktif tersebut beserta pasangan enansiomernya. \r\n\r\nc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nSetiap isomer dari senyawa ini direaksikan\r\n dengan OH- untuk mengeliminasi molekul HCl. Tuliskan nama dan struktur senyawa\r\n hasil reaksi eliminasi tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.<br>1-klorobutna<br>2-klorobutana<br>2-koloro-2-metilpropana<br><br>b.isomer optis terjadi pada senyawa yang memiliki atom C kiral (atom C yang mengikat 4 gugus yang berbeda.<br>contoh dari senyawa di atas yang memiliki isomer optis adalah<br>2 - klorobutana<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 CH3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I<br>C2H5 - C* - Cl\u00a0 \u00a0  (C* =atom C kiral krna mengikat 4 gugus berbeda H, CH3, C2H5, Cl)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 H<br>c.<br>C4H9Cl + OH^-\u00a0 \u00a0 \u00a0 ---&gt; C4H9OH (butanol) + Cl^- <br><br>(^ dibaca pangkat)<br><br><br>semoga dapat membantu :)<br>beri label terbaik ya :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-16-l-gas-so3-dipanaskan-dan-mengalami-dissosiasi-sehingg-435",
            "question": "Sebanyak 16 L gas SO3 dipanaskan dan mengalami dissosiasi sehingga terbentuk    \u00a0 30 %dari volum O2\r\n\u00a0( Udara 20% O2). Tentukan :\u00a0 a). \u03b1\u00a0\u00a0 b). Kc\u00a0\u00a0\r\n c). Kp pada 127oC",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "16 L SO3 terdisosiasi menjadi O2 sebanyak 30% dimana udara adalah 20% dari O2 tersebut. maka O2 (yang masih bercampur dg udara) yang terbentuk adalah<br>16 L X 30% = 4,8 L<br>O2 murni (tanpa udara) = 4,8 L - (4,8 x 20%) = 4,8 - 0,96 L = 3,84 L<br><br>dengan menjadikan Volume sebagai mol maka reaksinya<br><br>.........SO3 ----&gt;\u00a0 SO2\u00a0 +\u00a0 1/2 O2<br>M.......16L<br>R........7,68.......7,68..............3,84<br>S........8,32.......7,68...............3,84<br><br>maka<br>a derajat ionisasinya (hanya dimilki oleh zat yg memiliki mula2, yaitu SO3)<br>alpha = R/M = 7,68 /16 = 0,48 atau 48 %<br><br>b.<br>Kc = {(3,82)^1/2 x (7,68)}/ 8,32 = 1,8<br><br>c.<br>Kp = Kc(RT)^delta n<br>Kp = 1,8 (0,082 x 400)^0,5 = 10,3<br><br><br>itu pemahaman saya, jika jawaban saya terbaik mohon di tandai ya :)<br>semoga bermanfaat :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}